學者引內地教授稱武漢肺炎或涉新發冠狀病毒

本港有3宗曾到武漢返港後到公立醫院求診的個案。醫管局總感染控制主任賴偉文表示，3名病人情況穩定，當中兩人出院，其中屯門醫院個案正進行病毒基因排序，暫時未有結果。醫管局已擴闊監測範圍，如果病人有呼吸道感染病徵、發燒，並於14日內到過武漢，便會安排隔離治療，即使沒去過當地街市都會通報。

中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，武漢肺炎嚴重個案比例和沙士相似，暫時資料未見有人傳人跡象。他引述有北京大學教授懷疑，武漢病例的病毒屬新發冠狀病毒，但強調內地官方沒有更新資料，目前所知不多。

他在本台節目《千禧年代》說，屯門醫院個案的肺片，沒顯示肺炎跡象，很快已退燒，而3宗個案都沒到過涉事的海鮮市場，估計與武漢個案未必有關，不過流感高峰期臨近，他建議市民外出時可用一般外科口罩以及多洗手。

的確唔係沙士
係仲勁撚過沙士
不如捉返出左院果兩個入院先啦屌

踏入2020 年，捉鬼成為左抗爭面對嘅首個危機，而呢個危機係致命嘅

點解SAR測試逞陰性反應? 因為係新嘢嚟, 即係所謂進化加強版